# GAPPS-spreadsheet-sidebar-CRUD

Системы учета и ведения заказов электронных компонент -
    наполнение номенклатуры и поставщиков, оформление заявок
    и квот, сбор и хранение заказов и отправлений в веб-приложении на облачной платформе Google Docs
    
= NOTEApp

 

    После  изучения спецификаций на написание google apps scripts
    *(осн док https://developers.google.com/apps-script/reference/spreadsheet/spreadsheet-app)*
    и неоднократных испытаний, сделан окончательный вывод.

    # В бесплатной версии возможна работа только по старому API SpreadsheetApp (при необходимости
    тж других приложений)
    # и с использованием Script Services (HTML, URL Fetch, Script, Utilities, Content, Properties,
    etc)
    # Возможна одновременная работа в приложении App Script после авторизации 1-4 участникам
    # Время работы и количество запросов к документам и серверам google ограничены
    ## Время работы серверного скрипта:
        ### не более 1.5 ч/сутки (triggers)
        ### не более 6 мин/1-кратный запуск
        ### не более 30 сек/запуск (user function)
     ## До 20 триггеров/запуск
     ## До 500 таблиц/документов/сутки
     ## Принятий писем на почту 100/сутки


   # Выяснены ограничения бесплатной версии
     ## Мобильная версия не работает
     ## Не поддерживаются новые API G-Apps
     ## Невозможно создание add-on-ов
     ## Нельзя все то, что требует регистрации в Cloud Console


   Проект приобрел структуру:

   Возможно построение веб-приложения средней сложности.
       # 5-10 вкладок в документе google spreadsheet(и больше при необходимости)
       # Единственная диалоговая панель, показываемая зараз 3-х типов:
           sidebar, modal/nonemodal dialog
           (т.е. фокус ввода в данный момент возможен только на 1-м диалоге
           и одновременно показывается только 1 диалог данного вида)
        # Инструментарий:
          ## Script Editor
          ## Stackdriver Logging
          ## Current Projects triggers

     
